中國版 Steam「蒸汽平台」今日開啟測試

今天早些時候，Steam 的中國大陸專屬版「蒸汽平台」如約開啟了測試。因為眾所週知的審查原因，上線首日平台上能找到的遊戲產品總共只有約 50 個。不過玩家熟悉的作品倒也不少，包括 Steam 本地合作方完美世界代理的《DOTA2》、《CS:GO》，過往已有不錯銷量的《古劍奇譚 3》、《了不起的修仙模擬器》，以及近期討論度超高的《戴森球計畫》等等。

根據機核網的測試，除了新建帳號以外，在「蒸汽平台」上玩家亦可繼續使用 Steam 國際版的帳號。在完成授權後，一旦玩家在 Steam 上已擁有的遊戲在「蒸汽平台」上發售，玩家就可免費獲得該作並保有原來的遊戲進度和成就（反過來的情況也是一樣）。值得一提的是，目前的「蒸汽平台」並沒有社群功能。其現有的支付方式僅限 WeChat 和支付寶，退款政策則保持和 Steam 一致。

一旦玩家在 Steam 上已擁有的遊戲在「蒸汽平台」上發售，玩家就可免費獲得該作並保有原來的遊戲進度和成就

姐係就算之前佢地係正常steam啲驚如果過唔到個蒸氣平台審批就一日都無得玩？

中文名真係好柒

以前有，而家都有
唔係咩
不過共產黨好易反口

適合音譯嘅名佢就意譯

唔係
要喺「蒸汽平台」上發售姐係要中國批先得
但而家唔知會唔會因為你用「蒸汽平台」登入steam ac而冇哂d game
係就好

請正名：蒸籠平台

支那英文音譯都死啦
叫史丁姆

叫‘癲’咁咪幾型

聽個名已經feel到柒

所以幾時禁steam國際版

其實用 蒸籠 呢個名好貼切

CSGO班大陸仔驚撚到
又話冇哂d game
又話要轉ac去其他地區
唔該steam做下野
一個都不能少

係咪唔會再見到大陸仔

冇可能

咁開黎做乜柒

做樣

啱啱喺steam個folder入面發現佢出現咗一個叫steamchina嘅folder，會唔會香港遲啲都係同一命運…

可以假設定將有一日會咁